恐有篩選 學者憂影響新聞編採

2018年09月04日

恐有篩選
學者憂影響新聞編採

學者關注北京會否借有線及中移動合作，間接影響新聞編採空間。

【本報訊】有線寬頻去年易主後，昨高調宣佈計劃與國企中移動屬下公司合作，包括向中移動香港平台提供有線製作的電視新聞、財經及娛樂資訊。香港浸會大學傳理學院高級講師呂秉權指，北京過去有多種不同手段「收服」或控制香港媒體，關注會否借媒體與國企業務合作，間接影響新聞編採空間。

呂秉權指有線及中移動合作消息傳出後，有線現職及前員工紛感憂慮。資料圖片

借合作建議谷大灣區

呂秉權指，合作消息昨日傳出後，有線現職及前員工紛感憂慮。他指，節目內容雖由有線提供，相信有線仍有編採自主，「但係中移動尺度相信會同有線唔同……（中移動）唔係要好敏感，夭心夭肺嗰啲資訊」。

他估計，管理層為保雙方友好合作氣氛，向中移動提供的電視內容會有篩選，相信軟性新聞及財經資訊會是主力，「至於有線中國組、《新聞刺針》或較敏感資訊，未必係中移動想要」。

呂續稱，北京過去有不同手段收服或控制香港媒體，較多是收購或以業務合作方式，達到影響編採方針效果。今次安排國企與香港媒體合作，與收購《南華早報》及TVB方式有不同，需繼續觀察中移動與有線的合作會否只是第一步。

他又關注北京方面或借合作機會，建議有線多推大灣區，或明年中共建政70年相關節目，借短期項目抽空人手，最終達到影響採訪工作效果。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
股價爆升 純官邱達昌或蝕變賺

股價爆升純官邱達昌或蝕變賺

中移動「包養」有線20年